\subsection{Introducción}

Dadas $n$ ciudades, se quiere crear una red para conectarlas de forma que exista un camino dentro de la misma para todo par de ciudades. A la hora de hacerlo, se busca conseguir que el costo para llevar a cabo el proyecto sea mínimo. Para ello, se cuenta con información sobre el costo de conectar todo par de ciudades entre si.

Adicionalmente, debido a que alguna conexión de la red que minimiza el costo podría no ser deseable por razones externas al problema, se busca conocer para cada una de las mismas si está presente en todas las soluciones, en alguna o en ninguna.

Más formalmente, dado un grafo conexo $G=(V,X)$ (con $V = ciudades$ y $X = conexiones$ $entre$ $ciudades$) con pesos en las aristas (para cada arista $m=(u,v)$ se tiene un peso asociado $k$ que representa el costo de conectar $u$ con $v$), se busca saber, para cada arista, si está en todos, algún o ningún árbol generador mínimo de $G$.

\subsubsection{Ejemplo}

Para ejemplificar el problema usaremos el grafo siguiente.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.40\textwidth]{GrafoParaAGM.jpg}
\captionof{figure}{Grafo}
\end{figure}

Para este grafo, se tienen los siguientes $AGM's$.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.40\textwidth]{AGM1.jpg}
\captionof{figure}{Árbol generador mínimo 1}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.40\textwidth]{AGM2.jpg}
\captionof{figure}{Árbol generador mínimo 2}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.40\textwidth]{AGM3.jpg}
\captionof{figure}{Árbol generador mínimo 3}
\end{figure}

Y se observa que la respuesta al problema para este caso sería:
\begin{itemize}
\item Las aristas $(1,2)$ y $(3,5)$ están en todos.
\item Las aristas $(2,3)$, $(2,4)$ y $(3,4)$ están en alguno.
\item La arista $(4,5)$ no está en ninguno.
\end{itemize}